Het is niet nodig dat ik een a verleng een verhaal dat al te veel is uitgelopen door het te vertellen hoe we het trieste nieuws aan het angstige meisje hebben doorgegeven, hoe we het hebben overgebracht haar bij de ochtendtrein voor de zorg van haar goede tante bij Harrow, hoe het langzame proces van het officiële onderzoek tot de conclusie dat de arts zijn lot onbegrijpend heeft overwonnen spelen met een gevaarlijk huisdier.
Het weinige dat ik nog moest leren van de zaak werd mij verteld door Sherlock Holmes toen we terugreisden volgende dag.
"Ik had," zei hij, "tot een volkomen onjuiste conclusie gekomen die laat zien, mijn beste Watson, hoe gevaarlijk het altijd is om van te redeneren niet genoeg data.
De aanwezigheid van de zigeuners en het gebruik van het woord 'band', dat ongetwijfeld door het arme meisje werd gebruikt de verschijning verklaren waar ze een gehaaste glimp van had opgevangen door het licht van haar lucifer, waren voldoende om mij op een helemaal verkeerde geur.
Ik kan alleen de verdienste claimen die ik meteen heb heroverwogen mijn positie toen het echter duidelijk werd voor mij dat welk gevaar dan ook een bewoner van de kamer bedreigde, dat niet kon kom uit het raam of de deur.
Mijn aandacht was snel getekend, zoals ik al eerder aan u opmerkte ventilator en aan het belkoord dat aan het bed hing.
Het ontdekking dat dit een dummy was, en dat het bed was vastgeklemd de vloer, gaf onmiddellijk aanleiding tot het vermoeden dat het touw was daar als een brug voor iets dat door het gat gaat en naar het bed komen.
Het idee van een slang kwam meteen bij me op, en toen ik het met mijn kennis koppelde dat de dokter was ingericht met een aanbod van wezens uit India, voelde ik dat ik was waarschijnlijk op de goede weg.
Het idee om een ​​vorm van gif dat onmogelijk door een chemische stof kan worden ontdekt test was net zo iemand als een slimme en meedogenloze man die een oosterse training had gehad.
De snelheid waarmee dat een vergif zou effect hebben zou ook, vanuit zijn oogpunt, zijn een voordeel.
